讀Law港女port上聯合國 誓要警暴國際留record

萬多枚催淚彈、逾6,000發橡膠子彈、至少2,000多人送院治療，不敢到醫院診所求醫的傷者人數難以估算，同時不斷有人指控警方阻撓救援、於警署內被施以酷刑及性暴力。警暴圍城教人窒息，惟至今涉嫌濫暴而被檢控的警員數字，卻是一個蒼白的零。既然政府多番拒絕成立獨立調查委員會，香港人便自發記下警暴個案，有匿名團隊寫足400頁中英對照民間調查報告書，當作資料庫放上網任看；有法律系學生以「讀Law港女」為名，在連登撰文自嘲「死唔斷氣死纏爛打」，將香港情況寫成影子報告（Shadow report）寄到聯合國呈請投訴，更成立關注香港人權組織，誓要港警施暴惡行於國際間「留名」。

警方曾強調不會容許任何警務人員濫用私刑，亦曾在記者會上指出，若有公務員或公職人員執行公務時，「蓄意令他人劇烈痛苦就是酷刑」。不過，民間大量影片、相片皆是證據，警暴早已「融入」港人生活，監警會和投訴警察課的效率和制衡警權作用微乎其微，民間強烈要求成立的獨立調查委員會遙遙無期，國際機構似乎成為出路之一。倫敦大學法律系3年級生Angie，與香港大學政治學與法學5年級生Venisa，9月透過連登找到幾十名熱心港人，部份人士居於海外，決定將香港警察濫暴情況整合，呈上聯合國。

Angie認為，警暴是制度問題，「唔係拉一兩個警察坐監就解決到，例如所謂不反對通知書係唔應該出現，（遊行集會）係我哋應有權利，呢啲範疇並非民事或刑事訴訟可以改變，所以我哋諗到經UN（聯合國）去發聲。」

NOPAID團隊製400頁調查報告書 中英對照當資料庫任睇
10月2日寄出第一份影子報告（即民間撰寫報告）到聯合國呈請投訴，附上相片影片，包括由團隊義務幫忙繙譯的英文字幕作證。報告以10月1日警察朝示威者左胸開槍為首，再按自6月以來不同事件，列出警方行為涉嫌違反哪一條公約內容。縱然聯合國即使會回應，按程序亦要通過中國去叫港府呈交報告，但假若可爭取到專員讀過報告後於不同場合、會議討論，那香港警察暴行就會於國際「留名」。

這份報告內有個案指被捕人士被押到新屋嶺扣留中心，其呼吸系統受傷至有生命危險，卻仍被警方阻撓救援，等了8個小時才上到救護車。Venisa指，港人所受到的，並不止是身體上的傷害，「ICCPR（公民權利公約）講明禁止酷刑同不人道待遇，不人道唔一定只係人身傷亡，侮辱說話亦屬於不人道待遇；例如曱甴一詞曾在納粹時期用過，為咗去dehumalize（去人性化）一樣嘢，而家香港情況都係為咗去侮辱我哋嘅手足。」

同一時間，另一班香港人組成匿名團隊NOPAID（Netizens Organizing Police Abuse Investigation Data），廢寢忘餐地寫成400頁民間調查報告，中英對照地記下由6月到10月2日的警暴個案，全部上載當作警暴資料庫任看，Angie交上聯合國的報告中，便有引用這份民間調查報告書。有成員透露，「團隊睇咗數唔到幾多千個鐘頭嘅影片，都睇到大家心理受到好大創傷，甚至有成員需要接受治療；個報告係反映成個（監警）制度，有好嚴重嘅漏洞、問題。」

港人聯署海牙法院增政治壓力 港女組SOS組織冀多路「進攻」聯合國

今年8月中，聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）表示，人權理事會已審視過可靠證據，顯示香港執法人員涉多次以違反國際慣例標準的手法使用非致命武器，包括向人群、在封閉的範圍和直接向個別人士發射催淚彈，有可能導致死亡和重傷，並敦促港府盡快成立獨立委員會調查，但港府至今未有行動。

理大圍城數日後，人權事務高級專員辦事處發言人科爾維爾（Rupert Colville）亦表示，關注港警被指過度使用武力，但其後又指香港當局很大程度上尊重和平集會權利，惹來國際特赦組織等22個人權組織，向巴切萊特發公開信表達不滿，要求對方明確譴責警暴，以及譴責特區政府有系統地侵犯和平集會及言論自由。Angie亦指，聯合國的說法傾向「各打五十大板」，但相比實際制裁、權衡，聯合國更像一個踏腳石，可作分析警方行為涉犯下甚麼國際標準等等，令港人以至國際更清楚看到警暴問題所在。

近期二人成立「SOS（Sounds of the Silenced）」，成員約30人包括人權專家，旨在向聯合國提交影子報告，例如會因應聯合國不同會議，分成小組專門寫婦女權益、兒童權利等等不同報告，亦會連結外媒、各國際非政府組織等，以及建立渠道公開受害個案以作申訴，現已與台灣人權促進會（台權會）有聯繫。Angie笑言，會務求令香港情況在未來、來年各會議中有機會「老是常出現」。

最近有50多萬人聯署，要求海牙常設仲裁法院（PCA）調查警暴，Venisa指，雖然該法院通常是處理國家與國家之間爭議，短期內未必會聚焦到香港警暴問題，但這類聯署可以營造到政治壓力，令國際繼續聽到港人呼聲，港人最終目標，始終是希望以國際壓力等方式，促使港府直視、糾正警隊根深柢固的瀆職問題。

推

popo只暴製亂

聯合國under支那

點解要報相
擔心佢哋

黑警日日鬧事

佢哋受訪應該有衡量過

其實係
得美國制裁到支那

兄弟爬山，港女好犀利

要不停重睇警暴影片真係會睇發顛...

推推推推推

推 法律界仲有好多有心人!!!

PUSHPUSHPUSH

.

原來你地就係法律絲

革大ho ball

ll

推！！！！！黑警一定要落地獄

support

港女世界第一

甴近平支持你

支持港女

好似係絲打來

香港人真係好勁好叻 真正做到兄弟爬山個種精神
如果可以脫離支那控制 根本香港既成功唔只咁少⋯⋯

係咪ven絲打

pp

推啊

其實有冇可能真係推到國際捉佢地黎問話審查

港女是世界第一的

係

p牌都推佢老母

告到佢甩褲

你地真係好勁

我愛港女

推推推推推推

支持

港女no.1

🙏🙏🙏👍

推推推推推推推

推推推推

感激

g持

推！感謝！

Push

好犀利

推推推推推推推推

👍👍👍👍👍👍👍

本蠢人不才 冇乜能力改變香港

PushPushPushPush

PushPushPushPushPush

香港人

push

PushPushPushPushPushPush

講幾多次，聯合國得個名

pushpushpushpushpush

絲打好叻呀
國際線全面進攻

絲打勁抽

推多你地港女第一

多謝
齊上齊落

厲害厲害

PushPushPush

而且唔出都出咗，索性令佢哋出名到共匪唔敢搞佢哋

右邊戴眼鏡果個真係好靚

好想拖佢隻手保護佢

好想佢戴住眼鏡著女僕裝叫醒我起身

多謝你肯企出嚟

係咪心地好既人真係會靚啲

我愛港女!!! 喺香港嘅一陣見!

唔好咁撚變態啦

裁判处D法官都有被告嘅资格喇

加油，雖然un係完全冇撚用
但係起碼多啲國際關注絕對係好事！

應該咁講
佢地遞份嘢上去都應該要落署名嘅

推清算死黑警

多謝你地嘅努力，
支持，
加油

正確

全世界睇實呀。

聯合國都有record 呀，twitter 都有post 佢兩個美國都知。

你支港政府 , popo 咪亂黎呀。

全力支持

港女老婆

有冇野幫到手

他媽的真勁抽

支持！！

推...

推！！

推 加油
睇得出份野花左好多時間

tui!!!
睇/整合咁多資料其實都好折磨。

加油

胸脯襲警 柒出國際

毒殺平民 海牙審判

Push ah. Thanks. Sister

感謝

S

Pish

感謝！

多謝絲打！

感謝手足
黑警 死 全 家！

No worries

其實有啲咩方法保護下佢哋
我哋寫下信？
好驚佢哋俾人搞

聯合國
港女

辛苦絲打

讀law 諗起email
手兄加油

林鄭 黑警 冚家剷

support！
12.1見

屌人地做到咁多野自己成就個廢柴咁等人救
btw聽日尖嘴見

多謝絲打

respect

推！

知識同語文能力既重要性，有d人一世都唔會明

好型

好靚女 點解會咁

支持

可惜慘在聯合國無左美帝 中共可以話哂事

不過希望絲打可以繼續努力 宣傳香港既野 有咩幫到手一定幫

多謝你地

已射

Sor

但真係好撚正

好想一野扯爆佢件衫

唔好意思，尊重返手足先

公民黨

梁家傑 : 「已多番向英議員反映，香港的法治未到崩壞的狀態」

#2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

法治有險可守

辛苦哂，多謝手足

pysh

好叻女

pish

adore

好野

推 多謝佢哋嘅努力

港女

推 歷史要留名 POPO遺臭萬年

靚女

推一下

推
各條戰線

和勇分工合作
不分不割
香港人堅持

英國外相Dominic Raab暗地裏ban左接收香港政治難民啊dklm！連Home Secretary都屌緊佢奶共而放棄水深火熱的港人。

721

多謝

up

Push lm

原來咁靚

推動

感謝兩位

女神

以為中大email

好勁好彩香港有好多又勁又叻又有Heart嘅人咋

兄弟姊妹爬山

好神

神

tui

推呀

港女，多謝你

支持你地！多謝Law 絲

靚女唔好有事

堆

好靚

辛苦各位，今日出嚟呀

絲打好波

做得唔

有冇眾籌可以幫下手

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

真係好勁

大家簽左海牙知份野先

必推

支持！ 人美心更美！！

好勁 多謝你哋

咪玩啦 其他國家人民見到都會笑 咁低武力都出嚟講佢哋自己國家啲警察都唔知點樣做人啦 美國警察開真槍都起碼六飛㗎喎 揸住媽都喺度傾計唔睬差人 差人都喺個頭嗰度開一槍喇 呢啲先係國際標準喎 香港都未達標 要向國際學習下喎

咁勁嘅人地

絲打默默做事

做得啱

做得好

推

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

絲打們多謝你哋嘅努力不懈...!!! 真你哋真係好勁...!!! 請小心自身安全；因為今次報導登晒相出嚟!!!

推
打倒警暴

never forget, never forgive !

link番之前個post
成一萬個正評

認真求推,搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判

推
Law絲打好西利

係咪之前個復仇閪黎？

推 今日見

曱甴近平

LAW妹好波~~~

復仇閪係1823專員,對付丁屋僭建果D

我愛港女！

推啊 多謝絲打

印象中呢個女仔好似有係連登開post滙報進度

痴線妹

推呀 港女好勁呀

支那爆 當聯合國做資料庫再制裁

好有心機
多謝手足

推

不能只有我睇到
每方面一齊做啦

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

幫手推

破壞香港法理

推
多謝各位前中後線支援既手足！

Support

屌打死黑警！

點解女權唔係呢啲